\section{Lisboa Delivery}
\begin{description}
    \item[VATSIM Callsign] LPPT\_DEL LPPT\_1\_DEL
    \item[Callsign] Lisboa Delivery
    \item[Facility] DEL
    \item[Frequência] 118.950
\end{description}

\subsection{Responsabilidades}
\subsubsection{Autorização de Plano de Voo}
Conforme operações normais, garantir nível de voo correto para a direção dentro de espaço Português, correta \textit{Standart Instrument Departure (SID)} atribuída, e atribuír um código de transponder.

Informar todos os pilotos da ATIS e obter \textit{readback} de QNH durante a autorização do plano de voo.

\subsubsection{\textit{Slots}}
Deverá ser escrita na \textit{tag} de todos os aviões a hora do \textit{slot} de saída (consultar a hora no Excel \textit{Slots e Stands RealOps 2019}. Aquando do pedido de \textit{pushback}, a aeronave deverá ser transferida para o \textit{ground}.

Se o voo não estiver marcado, será necessário procurar um \textit{slot} vazio a atribuir ao piloto, que deverá ser informado da hora de slot assim que for passado para o \textit{ground}.


\paragraph{Exemplo de fraseologia}
\begin{quote}
    \textit{<callsign>}, requesting pushback.\\
    \textit{<callsign>}, standby.\\
\end{quote}
Procurar, e atribuir um slot vazio.\\
\begin{quote}
    \textit{<callsign>} contact Lisboa Ground 121.750. Expect pushback at 1217z.
\end{quote}
